續按 / 轉按 offer

有冇巴打最近搞續按 / 轉按

搵星之谷問下，佢會有銀行資料比你，可以食埋現金回贈

自己而家係馬拉松做緊按揭，佢俾左個續按offer我，H+1.3 現金回贈1.9%，好處係唔洗交任何文件同埋慳左律師費。

獅子就H+1.3 現金回贈1.95%，不過唔會諗，計埋律師費相比馬拉松到蝕。。

原行轉按你問番清楚個回贈係比全額定加借先有。
轉按其他行借300萬以上可以做到H+1.24
加埋星之谷個回增多0.1-0.3%
其實星之谷個part 都已經抵番律師團費

我岩岩做左HSBC按係h＋1.24
同埋HSBC係用自己公布的hibor
低過銀行公會果個

回贈幾多？

睇錯，原來hsbc俾我個offer都係H+1.24

2％

btw點解原行會慳到律師費?
我原行HSBC都$6500

原行都要求你搵律師行？

係呀

我係渣打原行續按唔洗律師費

咁可能我因為高成數轉五成按

可能係，之前轉6成，原行唔使律師樓

轉按係咪有大借大 拎多d回贈
多魚錢就鎖係ML 唔好郁佢 ？

但如果我本身已經有現金滿左ML
有大借大仲有無so呢？

如果你已經打得爆ML, 又無其他資金出路，借得多都無咩著數。不過多數借到3球以上先有好d 息率同回贈，多數都借番3球

咁又係 比如借多左個利息都幾com計

原行加按cash rebate係只計top up果部分，唔使律師費，
轉按就全數都計但要律師費

Lm

如果有現契做asset proof做按揭，星星受唔受？

最近申請阿爺銀行 轉按
借6.0M

H+1.23
回2.12%

唔嫌煩d要交過d資料，轉行抵d既

山林巴都係直接搵星星問下，得既講聲

問有無巴絲知道如果我出年到期可以轉按，我可唔可以今年搵定先簽埋？

因為我出年可能會轉一份比而加低人工既工

有限期架，過左就要重新做過壓測

Offer valid for 3 months

Hsbc revised 左個offer 俾我
H+1.235, cash rebate 2.07%

之後我再打俾渣打同佢R下可唔可以將
之前既offer H+1.3, cash rebate 1.9%
盡量meet到hsbc 既offer, 佢話最多做到H+1.24,
至於得唔得就一星期後覆我

如果真係做到我唔鬼轉啦，計埋律師費，
,原行續按乜都唔洗搞，Hsbc 反而要倒蝕

同埋想問下大家通常係攤返30年還定減年期？

渣打係咁，冇其他咁好，但又貪你唔想煩

上次年期照舊，冇加長冇縮短，
不過呢啲因人而異

仲有一樣漏左講，hsbc 幫我搵左間律師樓轉按要$10000 律師費我真係O左咀。。。要咁貴架咩

所以R下佢搏佢得，我同事係中銀續按直頭冇cash
Rebate之後佢轉左恆生

自己本身交行嘅
16年中買
到年中可以轉按應該
第一次買樓
大家比啲意見??

我剩返廿五年就轉按繼續廿五年
費是拉咁長

我原行HSBC轉都$6500
因為甩按保轉五成按

我過左喇
冇保費拎lu

我都想問...我供緊hsbc, 原行轉，除左R offer 之外，多唔多野要攪/跟？例如上律師樓咁？ 平日唔係幾請到假，如果冇咩so, 蝕左個假比佢攪手續。

cash rebate想攞高D

其實轉行都係free 多半日比律師行簽野。
銀行就點都要簽過
但轉行rebate 多好多，特別你係hsbc

搞緊asset proof, 搞完就交星星表，咁樣得唔得

個sales水你，食回佣啦

又想問下如果做左 asset base
我另一間做轉按時。銀行係咪真係唔睇asset base 個間既按揭供緊幾多？

星之谷好on9 問完佢地攞料 唔搵佢地做按揭會比佢地屌 有錢都唔會比佢地賺

如果借一球，比一球證明就OK?

即係佢介紹個幾間都做得無另一間咁好？
都少有，佢差唔多間間都比

還晒，冇外債，做資產水平按揭

係，試過現契套，唔洗畀額外資產證明

但你點問法但佢未幫你做轉介

套完25%,另一間做按揭係咪唔睇你呢間唔會扣番收入？

巴打應該做匯豐

其實律師費最多都係一萬左右
Cash revbate點都唔止呢條數

即係話如果而家用收入個層做按揭，當4萬人工借400萬。
然後我有另一間現契樓估800萬，我借25% 200萬。
兩年後我第一層樓想轉按都係借番400萬，銀行會當我要還2個按揭600萬，要變成有6萬收入，係咪咁？

追下文先

邊間

p-2.75你個p 連5都冇？通街都p-3, aggressive 少少都p-3.1, p-2.75 cap 咪好高

btw, 啱啱批左，有一間銀行有60% mortgage link，有冇巴打有平既律師介紹

市面上的P按有兩種，分別為大P（5.25厘）及細P（5厘）
p-2.75 個p係用細p
你講果啲p-3 p-3.1係用大p

而家有分大細p 你果個應該大p
5.375 -3
我果個係5.125 -2.75
我果邊都有mortgage link 你諗諗 可以幫你r下coupon 金件

前排加左息了
分5.375 /5.125

係呀
sor

邊間有60% ML

有靚rate tg傾

因為原行唔當轉按 當減息

同問，邊間有60%

咁撚多agent狗嘅

唔轉喇, REBATE 都冇左一大半

有冇巴打未甩按保，keep轉份按保都可以做續按/轉按？

我供埋5月先過罰息，而家已經傾緊原行續按

Sorry sorry 我講得唔夠清晰，我意思係我係做9按嘅，想續按都係做按保 因為唔想補錢去做六按，有冇巴打有咁嘅經驗

樓價升在幾多先？

同一百有距離

永隆, 但自己去搵星星問, 你知D 連登仔好鐘意扣人話人係agent
利伸我4m 樓上loan amount

本身用緊馬拉松 成日覺得佢個mortgage link 好唔抵
幫你還落條loan 度 減輕唔到供款壓力

星之谷係零跟進！一肚氣，回贈，其他間間都有啦，仲有服務囉！

幫推 同問
如果轉按去第二間銀行 係咪要原按推保費 到新銀行再俾過保費

好似還落條loan到先正wor 直接影響下一萬個息

我當有一百萬係戶口 咁每個月就供少兩千 變左都1x%供款額
但供落loan度 就只係令下一期個息還少幾蚊
雖然兩者條數最終都係一樣

多d 錢係身個感覺好d

其實我h按個CAP仲高左
舊按係2.275
而家2.375
不過想變五成按合法放租惟有照轉

其實原行續係點玩
同佢講我會轉按你留唔留我？

cap 高左， 不過H+個數低番
拉番均都ok

都岩
反正而家美國唔再加息
都唔使供個CAP

直接話夠2年想review 下d 息率，同問佢有無rebate,點計法

3年就拎唔到，有refund 就罰息
你計計最後1,2個月轉要罰幾多
個refund 可唔可以cover 到

我問過好似揀P plan先可以直接回落戶口，H rate 就扣loan

乜依加原行轉按都有現金回贈架？

我知中銀得
hsbc 就加借先有

宜家h仲高過p

黎緊9月諗緊轉唔轉，用緊大貓

加借又無咩作用，但個banking又好用，好糾結

我都煩緊H定P...

唔係所有H plan 個ceiling 都係p減咩？？
利申 我係h plan, p-3做頂

我上年試過, 15 年買個陣9成按, 上年轉按7成左右..
要重新比按保

重新比係咪 loan size 乘返2.25%？
咁咪好唔抵

實數唔記得幾多, 都成年前, 只係記得有6折

按保都係借埋落去，有咩抵唔抵？

咁都係成本黎
預自己過多幾年換樓

反而想知按保個費用係重新計過定唔洗加

問佢有冇減息PLAN

你REBATE2% 條數補番有突喇

冇比按保
所以唔知轉按有冇影響

H 喇, 如果CAP = P 的話

HSBC好衰
加借部分先有回贈
唔係成個loan有回贈
所以得兩千回贈

你同佢講.
係唔係冇兩年罰息期先,

即係加按, 即轉走

星G谷同經落有無大分別??

經落送COUPON
星G谷有冇好野?

P 有分大同細,
所以講NET 就合理D

而家h plan cap做到同p plan一樣 冇乜理由唔揀h plan

我想問如果將估價拉高d, 借多少少套現擺落ML其實有冇著數？尋日大貓打黎，如果跟原本個估價，我要拎多幾萬出黎cover舊行個借貸額，變相回贈+埋律師費再減拎錢cover條數，我實際得萬零蚊落袋。。。之後我問佢如果我唔想拎錢出黎cover 又想拎足所有回贈要點搞，佢就話可以幫我試下拉高估價，只可以拉一次，但咁樣就變相借多左，照咁計即係將來息會俾多左啦，佢話有2個option俾我揀；

1.拉到個估價岩岩好夠cover舊行筆數，我唔洗拎黎cover, 拎足晒回贈；

2.拉高d個估價，拎足2.07%回贈+有6萬套現，但就變相借多左。

煩惱緊邊樣有著數d其實？

借多d, 多個d 放番ML 其實差唔多，可以cover d 息。
你有更好投資多過d 息就可以轉去投資又得。
另外就係多d 錢係身點都安全d,有咩事唔會突然供唔到樓

我曾經試過借1% 放落去2.15% 到
賺左1.15%

邊度有得借1％？

後生就借盡啦， 唔好亂消費就可
放ML 一樣有息

100% 星x 谷

而家冇喇

上個月係fb 見到有個agent 叫生菜xxx, 連埋佢自己回佣有2.4%， 跟得都幾足，有興趣自己search 下

恆生都有，免埋搵律師，超快慧到

From FB,有興趣比較下

想問依家個h係幾多？

想問每2年轉一次係唔係以幾年先興係因為依家銀行水浸先有既offer如果將來銀行缺水就冇以支歌仔唱

每一段時間都有唔同做法既，而家有賺咪賺左先

每日唔同，而家大概1左右
可以上銀行公會個網check

原有hsbc h+1.6 p-2.85
轉去中銀俾h+1.235 p-2.75 2.07%+2000$回贈

求解答好唔好

咁其實h+ 幾多都好
好多時都係用番p-

好，以而家個H, 你都未到封頂
以前個息率係一定封頂

但係p俾舊多左0.1

同hsbc俾我個offer一樣

星星agent 話城市做2.4%

想問多年前做到h+0.8 cap p-2.65
轉按雖然有2% rebate,
但H肯定h+1.23以上。
rebate 亦未必一路有。

我轉按長期有無著數?

如果當好穩定H keep 1厘左右，rebate 條數大概可以cover 你多左個0.43% 5-6年息
如果你重估可以轉2-3次按，咁拎番個d rebate 都應該比你keep 住H+0.8一路供多d.
只係轉按多1-2次，長遠睇比H+0.8係無咁著數。另一個考慮係轉按你會唔會套筆錢出來做d 更好既投資去cover d 息

唔得 上件要一齊上

唔岩 你借左400 現契已經做唔到按 除非你再搬錢出黎證明

所以都係兩年後再返去啦

兩間喎，一間供緊借400萬，另一間已經供完估價值800萬喎
800萬個間唔係直接可以當資產借200萬咩？

錯哂
資產證明 係淨資產/負債 >1
你第一層 借左400 負債已經有 400
你再拎第二層出黎按 物業計資產已經減半 800變400
400/400 =1 咪就岩岩好係1 你要再借 就再拎資產出黎
25% 係假設現在一蚊債都無

第一層400萬用收入來做按揭喎
咁我收入借到400萬你都無計過

只可以話 你唔明

都係搵時間去銀行問下啦

各位師兄新做業主有白痴問題想請問
如果想按左層樓係咪要係購買後某個期間後
夾硬鎖死？
同埋一般係會批幾多，當五球樓價佢會批到幾多成？

一定借到啦

城市好啲

唔太明你「想按咗層樓嘅意思」，你full pay ？

另外買樓後，有冇做按都係鎖3年，係樓市辣招嚟

講清楚應該係加按，sor

加按後果種鎖死，意思即係會加兩年罰息姐，買完樓3年後就可以賣樓，到時賣咗幾錢扣埋罰息先係你收到嘅錢。一般罰息都係兩年，所以有人形容做加監

通常會按到樓價幾成？

在下比較心急，想盡快有第二個單位既本金

你應該知咩係壓力測試呀，我諗你個情況係想加借之後一開二，一係你搵好多，如果唔係就唔好諗啦

事實上係搵到的....所以我個關注點係+按係有幾多

呢個我唔清楚啦，應該係睇估價 x 60% - 你還剩幾多錢？

1000萬樓下 自住最多六成
多過一個按揭 減一成 變五成
出租 再減一成 變4成

唔該師兄，簡而清

如果有擔保人 係咪轉按冇乜着數
因為律師費又加左 個rebate未必cover到
而且interest portion 又大番

本身借緊50%

2年後就蝕突!

1個月Hibor keep 住高過 1%, 轉按要用 cap 頂個息, 較2年前舊按高 0.1% 唔知會唔會有機會長期落返 1% 以下? 唔係就唔轉按!

兩年前係中銀做過一次續按review利率，係填申請表拎去分行幫你搞。

而家係唔係都係咁做？

2年前你h+應該都1.3以上，而家h+1.24左右，呢個低左都有d buffer

但 Hibor 長期 1.3%, cap rate 主導

當你欠300萬，轉按無加按一樣咁多
多0.1每年多3000蚊息
轉按rebate 70000左右，
呢度可以cover 廿年多左既息

見住食咗先!

想請教一下咁多位巴打如果你有以下個case會揀一定二

兩年前物業4.6 M，8按，而家樓價6M

1.轉做6按，攞返15%按保，但套唔到錢
2.繼續8按，要俾錢重做按保，但套到1.3M

重做按保唔著數，你比心目中想套錢既數目比銀行，問佢最盡估幾多，睇下6按條數同你心目中差幾多。

多謝巴打咁快覆我，但我重新做按保都係擺返入條loan入面，拉返30年理解其實都冇乜蝕？
就算我估倒盡都差成一球有多

魔巴你好，點解我做8按最長得25年

好似再做多次按保有限制
詳情等魔巴解釋

各位好, 我依家用緊BOC做按揭, 黎緊五月尾完罰息期後想轉按, 現有以下offer (全部有ML加兩年罰息期):-

HSBX : H+1.23% P-2.75% = CAP 2.375%
Bank : 2.07% + $2,000 cash rebate
中介 0.1% + $1,000 cash rebate

恆x : H+1.24% P-2.75% = CAP 2.375%
Bank : 2.07% + $2,000 cash rebate
中介 0.2% cash rebate

渣x : H+1.24% P-3% = CAP 2.375%
Bank : 2.07% cash rebate
中介 0.2% cash rebate

citi : H+1.24% P-3% = CAP 2.375%
Bank : 2.05% cash rebate
中介 0.35% cash rebate

以上邊個offer比較好? 大家知唔知道上面幾間銀行在完罰息期後原行續按會唔會有rebate? Thanks ALL

唔著數既位係因為咩? 除左年期要縮到25年之外?

巴打, 我同你個CASE好近, 但銀行跟我Mortgage既經理話話左6M, mortgage最多做6成, 仲少過我而家本身個outstanding amount

你又做按保，基本上你回贈個d都差唔多比晒按保，你無咩落袋。
你不如搵星之谷個中介，同佢講你想套420－450萬
問佢邊間銀行可以做到6成，即係要銀行估到700－750萬
咁你可以照做6成，再做30年按揭，拎番15％按保，拎回贈, 又套到錢

thx bro 你解答好好

要考慮埋入息過唔過到壓測

壓測應該冇問題既
之前買樓果陣都係爭首期儲得好辛苦

巴打, 我所知渣X 係可以原行續約有REBATE, 不過你點睇個CAP而家高左0.1%? 我估你原Plan應該係 CAP 2.275%?

citi, rebate 最多

SOR 我諗係因為加按所以有rebate.

如果有邊位巴打需要問按揭同比較轉按邊間最抵玩
可以聯絡我tg，我有朋友做按揭broker可以比佢聯絡方式你地去查詢
可以做到比市面上大部份按揭公司更好offer、回贈同coupon咁樣，屬於目前行內首屈一指既按揭中介
或者銀行開到嘅所謂最優惠Offer佢都會開到，除咗少部份本身係有真係超級VIP嗰種offer先有機會開唔到
解答都細心同有服務
有需要可以聯絡我呢個tg
或者如果唔想直接聯絡佢又想問問題，都可以係呢度問我再問完佢係度答返你地

渣打續按confirm 有rebate 2%

我今日問渣打h+1.3

渣渣趕客走，我都轉緊去匯豐了

其實銀行啲rate 都好competitive 大家試過額外r 到啲咩著數